係咪比男人用o既就叫古龍水，比女人用o既就叫香水？

咁男人可唔可以用香水？
我見女人用o既香水有好多味 好以糖、水果、生果味
我就想噴西瓜味o的香水
因為我想比人一種好似西瓜咁清爽香甜o的印象
其實有無問題嫁？

你鐘意啦

識用用西水

古龍水由來係咪因為楚流香?

睇題目我以為問女人點解唔係用金庸水定其他作者名

其實古龍水並非指男生專用的香水，它是法文Eau de Cologne 所音譯過來的稱呼，Eau de Cologne 指的是香料濃度只有3~5%的香水!是香水類別裡面持久度較低的("香水"只是統稱，依據香精濃度不同而大概分成四種類別，古龍水是其中一種)~

因為男生用的香水通常不適合太過濃烈，所以這種較淡的古龍水以男香或中性香居多~中性香水就是女生也可以用的了，男香跟女香的差別在於香調，跟是否為很淡的古龍水無關!在這裡補充
一下香水類別：

以下是出自1976香水網站

一般市面上通稱的香水是普遍的代名詞，不過如果仔細地做個區分，還是有所差異。根據酒精與香料的比例不同，相對的在香味的表現上也會有所差異，這個比例也就是所謂的賦香率，當賦香率越高，也就代表酒精濃度較低、香精的比例也就比較高，香水也會比較持久，一般分為四個等級。

1.香精 Parfum ：
濃度 15～30％
持續時間 5～7小時
特徵 --> 香料的純度最高，持續時間長，通常都是以沾式的設計為主，少量使用在手腕及頸部，就能夠有很持久的表現。

2.淡香精 Eau de Parfum：
濃度 10～15％
持續時間 5小時左右
特徵 --> 淡香精的持久度表現會比淡香水來得理想，若您的工作場合或活動的環境不太允許您常常補香，淡香精會是您最佳的選擇。

3.淡香水 Eau de Toilette
濃度 5～10％
持續時間 3小時左右
特徵 -->淡香水的酒精比例較高，較容易揮發，通常清晨使用後，在中午休息時間可以再補香，微微的氣息可以持續到下午，適合喜歡清爽的人。

4.古龍水 Eau de Cologne
濃度 3～5％
持續時間 1~2小時左右
特徵 -->古龍水多半以清爽的柑橘調居多，適合用在運動之後、洗澡之後，或者想要轉換心情及恢復精神的時候使用。

from yahoo知識